你地以為大聲公襲警罪好荒謬一定告唔入？

雖然係好荒謬 但居然有案例告得入
唔通係因為狗仔聽力係比人類敏感同脆弱

用大聲公 襲警罪成
團體大遊行抗議警權過大
2002-02-11
港 聞

【本報訊】來自十多個團體的六十名人士昨日發起遊行，就社會福利員梁俊威被判入獄事件抗議警權過大；而與梁俊威拍拖三年的李小姐表示，考慮在初三情人節當天，託梁的家人將情人卡及禮物送到獄中，「雖然我哋𠵱家唔係喺埋一齊，但係我哋嘅心冇分開過！」礙於探監名額及次數限制，故當日她未能親身到監獄探望梁。
梁俊威因為於去年八月十一日與學聯就有關反對警方六二六胡椒噴霧報告的行動時在警員耳邊使用「大聲公」，被控襲警和阻差辦公罪，最後被裁定罪名成立，於上周四被判入獄五個月，即時執行。

法律淪為鎮壓工具
十多個團體包括學聯、支聯會、四五行動等昨日在遮打花園集合，遊行到灣仔警察總部請願，沿途高叫「警權無限大、人權被出賣、釋放梁俊威」等口號，抗議警方濫用法律鎮壓和平示威。
示威人士抵達灣仔警察總部時，拒往側門的指定示威區，而直往正門大閘抗議，雙方擾攘十多分鐘後，警方讓步。
示威者把一幅寫有「法律淪為警察鎮壓工具」的橫額掛在大閘上，又敲打鑼鼓等以增聲勢，並以廁紙筒及切除底部的膠水樽，諷刺警方禁用大聲公。

「搞大大聲陪瞓營」
發言人盧偉明表示，近期警方避開引用公安法控告示威人士，而以阻差辦公、阻街等提出檢控，並不公平。梁俊威的一些朋友更稱，將於每個周末、周日到監獄外「搞大大聲陪瞓營」來陪伴他。

Source:

幾句講哂
831宗教集會 港島見
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

入去幫中學生手足手
最好幫手推推推

[推上熱門］［92，93］中學生為我地上前線 我地一齊聲援中學生

P牌推唔到

但見到張圖區諾軒同班狗都好近
我冇睇live唔知details
只係覺得如果班狗要告得入可能性唔係0

希望冇事
如果告得入真係變國際笑話

屌你豆腐警 乜鳩都話傷到佢 啲細路仔係商場尖叫仲大聲啦on9 我咪有排告？

push

你唔係黑警
你對耳冇特權 所以唔告得

黑狗唔好去睇演唱會啦
好撚大聲架

Push

乳房都可以襲警,仲有咩唔得?

告得入人權法字又行前左一大步

全世界文宣同美國講
用大聲公襲警罪拘捕立法會民主派議員
笑撚死國會班人之餘應該會加快通過法案

佢地高層係咪有人賣開大聲公
想好似雷射筆咁谷售量

然而，正如時任高等法院原訟法庭暫委法官邱智立在《香港特別行政區訴張群英》[4]一案中解釋，上述兩宗案件被告人的行為都是「刻意在受害人耳朵邊發出很大的聲音」。如被指毆打或襲擊的人「說話時，根本就不是刻意對著或針對[另一人]而說」，尤其後者「根本沒有任何實質的傷勢被[醫生]發現」，相關的「定罪是不安全和不穩妥的」[5]。
換言之，大聲公構成襲擊，法律上有三個前提：
1. 被指襲擊的人故意（或刻意）用大聲公發出「很大的聲音」；
2. 此「很大的聲音」在事主耳邊或近距離發出；
3. 此舉即使沒有造成「任何實質的傷勢」，至少亦應短暫干擾事主聽覺，例如令其感覺短暫耳鳴、耳痛及／或聽不到說話。
翻看直播片段，區諾軒議員曾於彌敦道與警方理論時使用大聲公，當時雙方隔了至少數個身位。請問香港警察，只是手持大聲公太大聲，如何有合理懷疑區議員當時是刻意、近距離高聲襲擊警員的耳部？進行拘捕的人員，又有無合理的事實基礎（包括醫學證據），證明「受襲」警員聽覺受過短暫干擾？
如果無的話，又如何符合到終審法院在《楊美雲訴香港特別行政區》[6]訂下的要求，即「警員在進行逮捕那一刻，牠所合理懷疑存在的事實，必須已經足以構成有關罪行的所有必要元素。缺乏有關任何一個元素的合理懷疑，逮捕即屬非法」[7]？